О солнце, глаз бессонных, звездный луч, 
Как слёзно ты дрожишь из дальних туч!
Сопутник мглы, блестящий страж ночной,
Как по былом тоска сходна с тобой!
Так светит нам блаженство давних лет :
Горит, а все не греет этот свет ;
И гостья дум воздушная видна,
Но далеко - ясна, но холодна.
